---
layout: post
slug: mejores-libros-para-chicas-11-anos
title: Ideas para que tu hija de 11 años lea libros
date: 2022-03-24T11:06:39.885Z
image: /images/uploads/nina-libro.jpg
author: faby
tags:
  - libros
---
Las niñas entre 10 a 11 años ya tienen el hábito de leer, por lo que pueden hacerse cualquier libro de muchas páginas para expandir su conocimiento. Puede tratarse de lecturas de **aventuras, viajes, amistad, moda, cocina,** etc.

Hay muchos libros de su interés. En esta entrada te presentaré los mejores libros para niñas pre-adolescentes.

## El club de las zapatillas rojas

Este es un libro juvenil escrito por [Ana Punset](https://www.escritores.org/biografias/23728-punset-ana), **narra las desventuras de 4 amigas que son totalmente diferentes**. A pesar de contar con personalidades distintas, ellas sellan su amistad por siempre.

Forma parte de una saga que parece no tener final. **Dispone de casi 20 ediciones.** Las amigas crecen con cada libro y aprenden el significado de la verdadera amistad.

### El club de las zapatillas rojas, primera entrega

**Marta; una de las 4 amigas, se muda a Berlín**. ¿Qué harán para mantenerse unidas? ¿Podrá esta situación acabar con su amistad?

[![](/images/uploads/el-club-de-las-zapatillas-rojas.jpg)](https://www.amazon.es/Club-Las-Zapatillas-Rojas-las/dp/8484410811/ref=sr_1_1?__mk_es_ES=%C3%85M%C3%85%C5%BD%C3%95%C3%91&crid=33IZQBDB84CDH&keywords=El+club+de+las+zapatillas+rojas&qid=1648047903&sprefix=el+club+de+las+zapatillas+rojas%2Caps%2C744&sr=8-1&madrescabread-21) (enlace afiliado)

[![](/images/uploads/boton-comprar-amazon-centrado-400x48.png)](https://www.amazon.es/Club-Las-Zapatillas-Rojas-las/dp/8484410811/ref=sr_1_1?__mk_es_ES=%C3%85M%C3%85%C5%BD%C3%95%C3%91&crid=33IZQBDB84CDH&keywords=El+club+de+las+zapatillas+rojas&qid=1648047903&sprefix=el+club+de+las+zapatillas+rojas%2Caps%2C744&sr=8-1&madrescabread-21) (enlace afiliado)

### ¡Amigas Forever! 2.ª Edición

Esta segunda edición de la serie está posicionada en el mes de agosto **¡llegó el verano!** Pero Frida no podrá acompañarlas al campamento de verano. ¿Qué harán para estar juntas?

[![](/images/uploads/amigas-forever-.jpg)](https://www.amazon.es/%C2%A1Amigas-Forever-Club-Zapatillas-Rojas/dp/8415580746/ref=sr_1_2?__mk_es_ES=%C3%85M%C3%85%C5%BD%C3%95%C3%91&crid=33IZQBDB84CDH&keywords=El+club+de+las+zapatillas+rojas&qid=1648047903&sprefix=el+club+de+las+zapatillas+rojas%2Caps%2C744&sr=8-2&madrescabread-21) (enlace afiliado)

[![](/images/uploads/boton-comprar-amazon-centrado-400x48.png)](https://www.amazon.es/%C2%A1Amigas-Forever-Club-Zapatillas-Rojas/dp/8415580746/ref=sr_1_2?__mk_es_ES=%C3%85M%C3%85%C5%BD%C3%95%C3%91&crid=33IZQBDB84CDH&keywords=El+club+de+las+zapatillas+rojas&qid=1648047903&sprefix=el+club+de+las+zapatillas+rojas%2Caps%2C744&sr=8-2&madrescabread-21) (enlace afiliado)

### Todo Por Un Sueño 3.ª Edición 

Alcanzar los sueños juveniles con el apoyo de las amigas es de suma importancia, pero Lucía siente que sus amigas no están comprometidas con el Club de Zapatillas. Un anuncio para ser **estrellas de un anuncio para la tele** puede ser justo lo que necesitan.

[![](/images/uploads/todo-por-un-sueno.jpg)](https://www.amazon.es/Todo-Sue%C3%B1o-Club-Zapatillas-Rojas/dp/8490432678/ref=sr_1_3?__mk_es_ES=%C3%85M%C3%85%C5%BD%C3%95%C3%91&crid=33IZQBDB84CDH&keywords=El+club+de+las+zapatillas+rojas&qid=1648047903&sprefix=el+club+de+las+zapatillas+rojas%2Caps%2C744&sr=8-3&madrescabread-21) (enlace afiliado)

[![](/images/uploads/boton-comprar-amazon-centrado-400x48.png)](https://www.amazon.es/Todo-Sue%C3%B1o-Club-Zapatillas-Rojas/dp/8490432678/ref=sr_1_3?__mk_es_ES=%C3%85M%C3%85%C5%BD%C3%95%C3%91&crid=33IZQBDB84CDH&keywords=El+club+de+las+zapatillas+rojas&qid=1648047903&sprefix=el+club+de+las+zapatillas+rojas%2Caps%2C744&sr=8-3&madrescabread-21) (enlace afiliado)

### ¡Somos The Best! 4.ª Edición

La verdadera amistad no se fundamenta en pensar igual, más bien en tolerar las diferencias. Las **Olimpiadas del colegio** sacará a flote la personalidad fuerte de cada una.

[![](/images/uploads/somos-the-best-.jpg)](https://www.amazon.es/%C2%A1Somos-Best-Club-Zapatillas-Rojas/dp/8490434085/ref=sr_1_4?__mk_es_ES=%C3%85M%C3%85%C5%BD%C3%95%C3%91&crid=33IZQBDB84CDH&keywords=El+club+de+las+zapatillas+rojas&qid=1648047903&sprefix=el+club+de+las+zapatillas+rojas%2Caps%2C744&sr=8-4&madrescabread-21) (enlace afiliado)

[![](/images/uploads/boton-comprar-amazon-centrado-400x48.png)](https://www.amazon.es/%C2%A1Somos-Best-Club-Zapatillas-Rojas/dp/8490434085/ref=sr_1_4?__mk_es_ES=%C3%85M%C3%85%C5%BD%C3%95%C3%91&crid=33IZQBDB84CDH&keywords=El+club+de+las+zapatillas+rojas&qid=1648047903&sprefix=el+club+de+las+zapatillas+rojas%2Caps%2C744&sr=8-4&madrescabread-21) (enlace afiliado)

### Una semana increíble 5.ª Edición

La **semana de relax** con las amigas ha llegado, es momento de divertirse. ¿Qué aventuras vivirán? Deja que tu hija lo descubra en el quinto libro de la saga.

[![](/images/uploads/una-semana-increible.jpg)](https://www.amazon.es/semana-incre%C3%ADble-Club-Zapatillas-Rojas/dp/8490434093/ref=sr_1_5?__mk_es_ES=%C3%85M%C3%85%C5%BD%C3%95%C3%91&crid=33IZQBDB84CDH&keywords=El+club+de+las+zapatillas+rojas&qid=1648047903&sprefix=el+club+de+las+zapatillas+rojas%2Caps%2C744&sr=8-5&madrescabread-21) (enlace afiliado)

[![](/images/uploads/boton-comprar-amazon-centrado-400x48.png)](https://www.amazon.es/semana-incre%C3%ADble-Club-Zapatillas-Rojas/dp/8490434093/ref=sr_1_5?__mk_es_ES=%C3%85M%C3%85%C5%BD%C3%95%C3%91&crid=33IZQBDB84CDH&keywords=El+club+de+las+zapatillas+rojas&qid=1648047903&sprefix=el+club+de+las+zapatillas+rojas%2Caps%2C744&sr=8-5&madrescabread-21) (enlace afiliado)

### ¡El mundo es nuestro! 6.ª Edición

Las chicas desean pasar las vacaciones de Navidad con Marta, pero ella estará en Berlín. Así que, para poder viajar necesitan **conseguir dinero para pagar el viaje.** Un paso de responsabilidad que sus padres le han impuesto a cada niña. ¿Lo lograrán?

[![](/images/uploads/el-mundo-es-nuestro-.jpg)](https://www.amazon.es/mundo-nuestro-Club-Zapatillas-Rojas/dp/8490434522/ref=sr_1_9?__mk_es_ES=%C3%85M%C3%85%C5%BD%C3%95%C3%91&crid=33IZQBDB84CDH&keywords=El+club+de+las+zapatillas+rojas&qid=1648047903&sprefix=el+club+de+las+zapatillas+rojas%2Caps%2C744&sr=8-9&madrescabread-21) (enlace afiliado)

[![](/images/uploads/boton-comprar-amazon-centrado-400x48.png)](https://www.amazon.es/mundo-nuestro-Club-Zapatillas-Rojas/dp/8490434522/ref=sr_1_9?__mk_es_ES=%C3%85M%C3%85%C5%BD%C3%95%C3%91&crid=33IZQBDB84CDH&keywords=El+club+de+las+zapatillas+rojas&qid=1648047903&sprefix=el+club+de+las+zapatillas+rojas%2Caps%2C744&sr=8-9&madrescabread-21) (enlace afiliado)

### ¡Secretos Online! 7.ª Edición

**El mundo online** no es un buen sitio para secretos. ¡Los rumores han llegado!

[![](/images/uploads/secretos-online-.jpg)](https://www.amazon.es/%C2%A1Secretos-Online-Serie-Zapatillas-Rojas/dp/8490434883/ref=sr_1_18?__mk_es_ES=%C3%85M%C3%85%C5%BD%C3%95%C3%91&crid=33IZQBDB84CDH&keywords=El+club+de+las+zapatillas+rojas&qid=1648047903&sprefix=el+club+de+las+zapatillas+rojas%2Caps%2C744&sr=8-18&madrescabread-21) (enlace afiliado)

[![](/images/uploads/boton-comprar-amazon-centrado-400x48.png)](https://www.amazon.es/%C2%A1Secretos-Online-Serie-Zapatillas-Rojas/dp/8490434883/ref=sr_1_18?__mk_es_ES=%C3%85M%C3%85%C5%BD%C3%95%C3%91&crid=33IZQBDB84CDH&keywords=El+club+de+las+zapatillas+rojas&qid=1648047903&sprefix=el+club+de+las+zapatillas+rojas%2Caps%2C744&sr=8-18&madrescabread-21) (enlace afiliado)

### Juntas, of course 8.ª Edición

Una **nueva chica ha llegado al instituto,** parece que será integrante del grupo de las Pitimini. ¿Qué hará El Club de las Zapatillas Rojas?

[![](/images/uploads/juntas-of-course.jpg)](https://www.amazon.es/Juntas-course-Serie-Zapatillas-Rojas/dp/8490436134/ref=sr_1_21?__mk_es_ES=%C3%85M%C3%85%C5%BD%C3%95%C3%91&crid=33IZQBDB84CDH&keywords=El+club+de+las+zapatillas+rojas&qid=1648047903&sprefix=el+club+de+las+zapatillas+rojas%2Caps%2C744&sr=8-21&madrescabread-21) (enlace afiliado)

[![](/images/uploads/boton-comprar-amazon-centrado-400x48.png)](https://www.amazon.es/Juntas-course-Serie-Zapatillas-Rojas/dp/8490436134/ref=sr_1_21?__mk_es_ES=%C3%85M%C3%85%C5%BD%C3%95%C3%91&crid=33IZQBDB84CDH&keywords=El+club+de+las+zapatillas+rojas&qid=1648047903&sprefix=el+club+de+las+zapatillas+rojas%2Caps%2C744&sr=8-21&madrescabread-21) (enlace afiliado)

### Amor Take Away 9.ª Edición

Lucía está por abrir el **restaurante**, todo va según lo planeado, pero… llegan los imprevistos y todo empieza a desmoronarse. Además, Lucía recibe una visita que la hace dudar de lo que siente por Mario.

[![](/images/uploads/amor-take-away.jpg)](https://www.amazon.es/Amor-Take-Serie-Zapatillas-Rojas/dp/8490436665/ref=sr_1_8?__mk_es_ES=%C3%85M%C3%85%C5%BD%C3%95%C3%91&crid=33IZQBDB84CDH&keywords=El+club+de+las+zapatillas+rojas&qid=1648047903&sprefix=el+club+de+las+zapatillas+rojas%2Caps%2C744&sr=8-8&madrescabread-21) (enlace afiliado)

[![](/images/uploads/boton-comprar-amazon-centrado-400x48.png)](https://www.amazon.es/Amor-Take-Serie-Zapatillas-Rojas/dp/8490436665/ref=sr_1_8?__mk_es_ES=%C3%85M%C3%85%C5%BD%C3%95%C3%91&crid=33IZQBDB84CDH&keywords=El+club+de+las+zapatillas+rojas&qid=1648047903&sprefix=el+club+de+las+zapatillas+rojas%2Caps%2C744&sr=8-8&madrescabread-21) (enlace afiliado)

### Nueva York, Let's Go 10.ª Edición 

Ir a Nueva York como **estudiantes de intercambio** parece emocionante. Sin embargo, las chicas tendrán que enfrentarse a dos semanas de estrés en un colegio muy estricto.

[![](/images/uploads/nueva-york-let-s-go.jpg)](https://www.amazon.es/Nueva-York-Serie-Zapatillas-Rojas/dp/8490437289/ref=sr_1_7?__mk_es_ES=%C3%85M%C3%85%C5%BD%C3%95%C3%91&crid=33IZQBDB84CDH&keywords=El+club+de+las+zapatillas+rojas&qid=1648047903&sprefix=el+club+de+las+zapatillas+rojas%2Caps%2C744&sr=8-7&madrescabread-21) (enlace afiliado)

[![](/images/uploads/boton-comprar-amazon-centrado-400x48.png)](https://www.amazon.es/Nueva-York-Serie-Zapatillas-Rojas/dp/8490437289/ref=sr_1_7?__mk_es_ES=%C3%85M%C3%85%C5%BD%C3%95%C3%91&crid=33IZQBDB84CDH&keywords=El+club+de+las+zapatillas+rojas&qid=1648047903&sprefix=el+club+de+las+zapatillas+rojas%2Caps%2C744&sr=8-7&madrescabread-21) (enlace afiliado)

### Un, dos, tres...¡selfie! 11.ª Edición

Lucia abre un **canal en YouTube,** ya que siente que sus amigas tienen otros intereses. ¡Es momento de estar presente delante de cámaras!

[![](/images/uploads/un-dos-tres...-selfie-.jpg)](https://www.amazon.es/tres-%C2%A1selfie-Serie-Zapatillas-Rojas/dp/8490437831/ref=sr_1_16?__mk_es_ES=%C3%85M%C3%85%C5%BD%C3%95%C3%91&crid=33IZQBDB84CDH&keywords=El+club+de+las+zapatillas+rojas&qid=1648047903&sprefix=el+club+de+las+zapatillas+rojas%2Caps%2C744&sr=8-16&madrescabread-21) (enlace afiliado)

[![](/images/uploads/boton-comprar-amazon-centrado-400x48.png)](https://www.amazon.es/tres-%C2%A1selfie-Serie-Zapatillas-Rojas/dp/8490437831/ref=sr_1_16?__mk_es_ES=%C3%85M%C3%85%C5%BD%C3%95%C3%91&crid=33IZQBDB84CDH&keywords=El+club+de+las+zapatillas+rojas&qid=1648047903&sprefix=el+club+de+las+zapatillas+rojas%2Caps%2C744&sr=8-16&madrescabread-21) (enlace afiliado)

### Un millón de likes 12.ª Edición

Esta parte de la saga narra algo muy habitual en la juventud de hoy “**likes” y el acoso escolar.** ¿Qué harán las chicas?

[![](/images/uploads/un-millon-de-likes.jpg)](https://www.amazon.es/mill%C3%B3n-likes-Serie-Zapatillas-Rojas/dp/8490438315/ref=sr_1_11?__mk_es_ES=%C3%85M%C3%85%C5%BD%C3%95%C3%91&crid=33IZQBDB84CDH&keywords=El+club+de+las+zapatillas+rojas&qid=1648047903&sprefix=el+club+de+las+zapatillas+rojas%2Caps%2C744&sr=8-11&madrescabread-21) (enlace afiliado)

[![](/images/uploads/boton-comprar-amazon-centrado-400x48.png)](https://www.amazon.es/mill%C3%B3n-likes-Serie-Zapatillas-Rojas/dp/8490438315/ref=sr_1_11?__mk_es_ES=%C3%85M%C3%85%C5%BD%C3%95%C3%91&crid=33IZQBDB84CDH&keywords=El+club+de+las+zapatillas+rojas&qid=1648047903&sprefix=el+club+de+las+zapatillas+rojas%2Caps%2C744&sr=8-11&madrescabread-21) (enlace afiliado)

### Hoy por ti, ¡tomorrow también! 13 Edición

Recaudación de fondos, competencia, organización, notas altas… ¿Será mucho para el club?

[![](/images/uploads/hoy-por-ti-tomorrow-tambien-.jpg)](https://www.amazon.es/%C2%A1tomorrow-tambi%C3%A9n-Serie-Zapatillas-Rojas/dp/8490438935/ref=sr_1_1?__mk_es_ES=%C3%85M%C3%85%C5%BD%C3%95%C3%91&crid=SDE5DMBGHTA0&keywords=El+club+de+las+zapatillas+rojas+13&qid=1648050903&sprefix=el+club+de+las+zapatillas+rojas+1%2Caps%2C440&sr=8-1&madrescabread-21) (enlace afiliado)

[![](/images/uploads/boton-comprar-amazon-centrado-400x48.png)](https://www.amazon.es/%C2%A1tomorrow-tambi%C3%A9n-Serie-Zapatillas-Rojas/dp/8490438935/ref=sr_1_1?__mk_es_ES=%C3%85M%C3%85%C5%BD%C3%95%C3%91&crid=SDE5DMBGHTA0&keywords=El+club+de+las+zapatillas+rojas+13&qid=1648050903&sprefix=el+club+de+las+zapatillas+rojas+1%2Caps%2C440&sr=8-1&madrescabread-21) (enlace afiliado)

### Princess por sorpresa 14 Edición

Mario y Lucía se separan, **¿podrán mantener su noviazgo a distancia?**, mientras tanto Susana está de cumpleaños y Gia está extraña. ¿Qué esconderá?

[![](/images/uploads/princess-por-sorpresa.jpg)](https://www.amazon.es/Princess-sorpresa-Serie-Zapatillas-Rojas/dp/8490439850/ref=sr_1_1?__mk_es_ES=%C3%85M%C3%85%C5%BD%C3%95%C3%91&keywords=El+club+de+las+zapatillas+rojas+14&qid=1648051012&sr=8-1&madrescabread-21) (enlace afiliado)

[![](/images/uploads/boton-comprar-amazon-centrado-400x48.png)](https://www.amazon.es/Princess-sorpresa-Serie-Zapatillas-Rojas/dp/8490439850/ref=sr_1_1?__mk_es_ES=%C3%85M%C3%85%C5%BD%C3%95%C3%91&keywords=El+club+de+las+zapatillas+rojas+14&qid=1648051012&sr=8-1&madrescabread-21) (enlace afiliado)

### Welcome to Los Angeles! 15 Edición

¿Podrá Lucía y Mario verse en los Ángeles? ¿Qué aventuras les espera? Descúbrelo en la edición 15 del libro El club de las zapatillas rojas.

[![](/images/uploads/welcome-to-los-angeles-.jpg)](https://www.amazon.es/Welcome-Angeles-Serie-Zapatillas-Rojas/dp/8417671447/ref=sr_1_1?__mk_es_ES=%C3%85M%C3%85%C5%BD%C3%95%C3%91&crid=3HZSOGAR3HD42&keywords=El+club+de+las+zapatillas+rojas+15&qid=1648051554&sprefix=el+club+de+las+zapatillas+rojas+15%2Caps%2C472&sr=8-1&madrescabread-21) (enlace afiliado)

[![](/images/uploads/boton-comprar-amazon-centrado-400x48.png)](https://www.amazon.es/Welcome-Angeles-Serie-Zapatillas-Rojas/dp/8417671447/ref=sr_1_1?__mk_es_ES=%C3%85M%C3%85%C5%BD%C3%95%C3%91&crid=3HZSOGAR3HD42&keywords=El+club+de+las+zapatillas+rojas+15&qid=1648051554&sprefix=el+club+de+las+zapatillas+rojas+15%2Caps%2C472&sr=8-1&madrescabread-21) (enlace afiliado)

### Invencibles, always 16 Edición

**Instagram** ha formado parte importante para Celia, pero ahora ha decidido dejarlo atrás. Los comentarios en la red social parecen desoladores. ¡Always unidas!

[![](/images/uploads/invencibles-always.jpg)](https://www.amazon.es/Invencibles-always-Serie-Zapatillas-Rojas/dp/8417671730/ref=sr_1_1?__mk_es_ES=%C3%85M%C3%85%C5%BD%C3%95%C3%91&crid=YB2TBNJQGLAV&keywords=El+club+de+las+zapatillas+rojas+16&qid=1648051348&sprefix=el+club+de+las+zapatillas+rojas+16%2Caps%2C493&sr=8-1&madrescabread-21) (enlace afiliado)

[![](/images/uploads/boton-comprar-amazon-centrado-400x48.png)](https://www.amazon.es/Invencibles-always-Serie-Zapatillas-Rojas/dp/8417671730/ref=sr_1_1?__mk_es_ES=%C3%85M%C3%85%C5%BD%C3%95%C3%91&crid=YB2TBNJQGLAV&keywords=El+club+de+las+zapatillas+rojas+16&qid=1648051348&sprefix=el+club+de+las+zapatillas+rojas+16%2Caps%2C493&sr=8-1&madrescabread-21) (enlace afiliado)

La edición entera de Ana Punset ha dejado enganchada a las adolescentes. Con cada libro se narra nuevas aventuras de amistad.

Claro, hay otros libros de interés, como “**Todas para una” de W.Ama** de 173 páginas y 8 ediciones o volúmenes distintos.

[![](/images/uploads/todas-para-una.jpg)](https://www.amazon.es/Todas-Serie-Ideas-%C3%A1rbol-Volumen-ebook/dp/B07DM12VWD/ref=sr_1_2?__mk_es_ES=%C3%85M%C3%85%C5%BD%C3%95%C3%91&crid=128ZW7IK09DCS&keywords=%E2%80%9CTodas+para+una%E2%80%9D+de+W.Ama&qid=1648052275&sprefix=el+club+de+las+zapatillas+rojas+15%2Caps%2C622&sr=8-2&madrescabread-21) (enlace afiliado)

[![](/images/uploads/boton-comprar-amazon-centrado-400x48.png)](https://www.amazon.es/Todas-Serie-Ideas-%C3%A1rbol-Volumen-ebook/dp/B07DM12VWD/ref=sr_1_2?__mk_es_ES=%C3%85M%C3%85%C5%BD%C3%95%C3%91&crid=128ZW7IK09DCS&keywords=%E2%80%9CTodas+para+una%E2%80%9D+de+W.Ama&qid=1648052275&sprefix=el+club+de+las+zapatillas+rojas+15%2Caps%2C622&sr=8-2&madrescabread-21) (enlace afiliado)

También encuentras Maya Erikson y el misterio del laberinto de Isabel Álvarez, que resalta el amor por la naturaleza y el deseo de aventuras enmarcado en la investigación y la ciencia.

[![](/images/uploads/maya-erikson-y-el-misterio-del-laberinto.jpg)](https://www.amazon.es/Maya-Erikson-misterio-del-laberinto/dp/B09KNCZT2C/ref=sr_1_4?crid=KO6JE09VFMOG&keywords=libros+para+ni%C3%B1as+de+11-12+a%C3%B1os&qid=1648051796&sprefix=libros+para+ni%C3%B1as+de+11%2Caps%2C323&sr=8-4&madrescabread-21) (enlace afiliado)

[![](/images/uploads/boton-comprar-amazon-centrado-400x48.png)](https://www.amazon.es/Maya-Erikson-misterio-del-laberinto/dp/B09KNCZT2C/ref=sr_1_4?crid=KO6JE09VFMOG&keywords=libros+para+ni%C3%B1as+de+11-12+a%C3%B1os&qid=1648051796&sprefix=libros+para+ni%C3%B1as+de+11%2Caps%2C323&sr=8-4&madrescabread-21) (enlace afiliado)

En conclusión, hay muchos libros de entretenimiento para tus hijas. De hecho, hay ediciones interminables de grandes aventuras.

Este [diccionario de palabras adolescentes](https://madrescabreadas.com/2021/01/24/palabras-jerga-adolescentes/) te ayudara a comunicarte con tu hija ;)

Photo Portada by YakobchukOlena on Istockphoto